梁特干預UGL調查 議員稱或致串謀公職人員行為失當

行政長官梁振英被指涉嫌透過民建聯立法會議員周浩鼎，干預立法會UGL專責委員會工作。梁振英今午回覆指，委員會調查範圍應擴大至過去2年多於社會提出，無論有否理據和事實基礎的問題。

立法會專責委員會今早上討論梁振英與UGL所訂協議事宜，委員林卓廷稱會議屬閉門進行，不能評論會議內容；又強調，專責委員會委員均需嚴格遵守調查職權範圍，不會超出有關範圍，形容梁振英回應荒謬及誤導公眾。

他稱，如梁振英對委員會有任何意見，可向委員會公開提出，如僅暗中接觸委員，意圖干預委員會工作，連同有關被調查對象及接受干預的委員，做法或構成串謀公職人員行為失當罪。

林卓廷直言，如受被調查者干預又無披露及申報利益，明顯存在嚴重角色衝突，違反誠信；又期望是次調查應該有足夠的透明度，日後會議應以公開方式進行，讓公眾得知調查的進展和內容。

返工，不了。

老實講 香港人 金魚黎 幾日唔記得啦 晒氣

香港人最開心啦冇咗青政兩個議員 咪等你班民主黨黎開記者會舉牌打救你囉